\section{Lezione 1}

\subsection{Grandezze per sintetizzare i dati}
\subsubsection{Media campionaria}
La media aritmetica è:
\begin{equation*}
    y = \frac{1}{n} \sum_{i=1}^{n}x_i
\end{equation*}

mentre la media campionaria è un \textbf{media pesata}:
\begin{equation*}
    y = \frac{1}{n} \sum_{i=1}^{n}f_ix_i
\end{equation*}
\subsubsection{Mediana campionaria}
Per ottenere la mediana bisogna:
\begin{enumerate}[1]
    \item ordinara l'insieme dal minore al maggiore
        \begin{itemize}
            \item Se la posizione del dato è dispari $\frac{n+1}{2}$
            \item se la posizione del dato è pari si fa la media di $\frac{n}{2}$ e $\frac{n+1}{2}$
        \end{itemize}
\end{enumerate}

\begin{quote}
    \textbf{
        La media è influenzata da valori molto grandi o molto piccoli, la mediana non viene influenzata
    }
\end{quote}
\subsubsection{Moda campionaria}
